<resources>
    <string name="app_name">Flowy</string>

    <string-array name="MenuBunga">
        <item>Mawar</item>
        <item>Matahari</item>
        <item>Tulip</item>
        <item>Anggrek</item>
        <item>Kembang Sepatu</item>
        <item>Melati</item>
        <item>Teratai</item>
        <item>Sedap Malam</item>
        <item>Kamboja</item>
        <item>Rosella</item>

    </string-array>

    <string-array name="Deskripsi">
        <item>
            Bunga mawar memang memiliki bentuk dan warna yang sangat menarik bagi siapapun yang memandangnya.
            Tidak salah jika mawar menjadi bunga yang sangat populer di kalangan masyarakat.
            Berikut merupakan manfaat dari bunga mawar yaitu :
            - Menjadi tanaman hias Manfaat yang paling jelas dari menanam bunga mawar di taman rumah adalah mempercantik taman dan mengubah lingkungan taman yang tampak biasa menjadi istimewa.
            Jika taman memiliki dinding atau jalan masuk yang tampak kusam, tanam beberapa semak mawar.
            Tanaman mawar akan mengubah area segera setelah mulai mekar.  Bunga mawar ini juga dapat dimanfaat untuk acara di rumah.
            Anda dapat membuat rangkaian bunga yang indah dari mawar yang ditanam di taman rumah.
            Tentu ini akan menghemat uang sekaligus membuat acara penuh warna.
            - Pengharum ruangan  Mawar yang berbeda memiliki intensitas aroma berbeda.
            Jika ingin taman beraroma seperti musim semi, tanamlah bunga mawar.
            Anda juga bisa memindahkan aroma indah ke dalam rumah dengan cara memotong beberapa batang mawar dan menempatkannya di dalam vas.
            Bunga mawar ini dapat memberikan aroma yang menyegarkan dan mengharumkan ruangan.
            Selain itu, mencium bunga mawar bisa menenangkan saraf dan menghilangkan stres.
            Di dunia yang terlalu sibuk untuk meluangkan waktu dan mencium aroma mawar, menanam mawar di taman rumah akan memberi Anda aromaterapi yang menyegarkan setiap hari.
            - Menghasilkan uang, buket mawar dapat menghabiskan biaya lebih dari semua biaya berkebun.
            Jika sedang mencari penghasilan, mawar yang dirawat dengan baik akan memberi Anda beberapa uang.
            Anda  bisa membuat rangkaian bunga mawar kelopak kering. Bunga kering ini masih membawa aroma mawar segar serta membuatnya terlihat cantik dan sepadan dengan jumlah yang Anda jual.
            - Terakhir, manfaat menanam mawar di taman rumah adalah memberikan kesejahteraan fisik dan lingkungan.
            Melihat bunga mawar bermekaran dapat memanjakan mata ketika duduk santai di taman serta memberi rasa puas karena mengetahui pekerjaan Anda terbayar.
            Tak hanya itu, burung, lebah, dan kupu-kupu akan menikmati melintasi taman rumah Anda untuk mencari makanan sehari-hari mereka.
        </item>
        <item>
            Bunga matahari (Helianthus annuus L.) adalah tumbuhan semusim dari suku kenikir-kenikiran (Asteraceae) yang populer, baik sebagai tanaman hias maupun tanaman penghasil minyak.
            Bunga tumbuhan ini sangat khas: besar, biasanya berwarna kuning terang, dengan kepala bunga yang besar (diameter bisa mencapai 30 cm).[1] Bunga ini sebetulnya adalah bunga majemuk, tersusun dari ratusan hingga ribuan bunga kecil pada satu bongkol.
            Bunga Matahari juga memiliki perilaku khas, yaitu bunganya selalu menghadap / condong ke arah matahari atau heliotropisme. Orang Prancis menyebutnya tournesol atau "pengelana Matahari".
            Namun, sifat ini disingkirkan pada berbagai kultivar baru untuk produksi minyak karena memakan banyak energi dan mengurangi hasil.
            Bunga matahari merupakan bunga nasional Ukraina dan bunga resmi negara bagian Kansas, Amerika Serikat.matahari adalah bunga bau.
            Budidaya
            Bunga matahari mampu hidup di daerah subtropis maupun tropis bahkan pada ketinggian hingga 1.500 mdpl. Tanaman ini akan maksimal pertumbuhannya pada pH6.5-7.5, suhu pertumbuhan yang optimal berkisar antara 220C-300C, dan cahaya matahari penuh.
            Dalam hal penyerbukan, bunga ini memanfaatkan polinator lebah madu untuk terjadinya proses pembuahan putik (bunga betina) oleh benangsari (bunga jantan) dan menghasilkan biji/benih berkualitas.
            Varietasnya sangat beragam dan memiliki ciri khas masing-masing, Sebanyak 67. Spesies tanaman Bunga Matahari telahdiketahui, dan hanya 417 jenis spesies yang dikembangkan sebagai tanaman hias.
            Untuk tumbuh dengan baik, bunga matahari membutuhkan sinar matahari penuh. Mereka tumbuh paling baik di tanah yang subur, lembab, dan drainase yang baik.
            Dalam penanaman komersial, benih ditanam dengan jarak 45 cm dan kedalaman 2,5 cm (0,98 in). Kuaci, atau biji bunga matahari, dijual sebagai makanan ringan mentah, atau setelah dipanggang dalam oven, dengan atau tanpa garam dan/atau bumbu yang ditambahkan.
            Bunga matahari dapat diolah menjadi alternatif selai kacang, selai bunga matahari. Di Jerman, biji bunga matahari dicampur dengan tepung gandum hitam untuk membuat Sonnenblumenkernbrot (roti biji bunga matahari), yang cukup populer di Jerman.
            Biji bunga ini juga dijual sebagai makanan untuk burung atau dapat digunakan langsung dalam memasak ataupun salad. Penduduk asli Amerika menggunakan biji bunga matahari untuk berbagai keperluan, seperti pada roti, salep medis, pewarna dan cat tubuh.
            Minyak bunga matahari, yang diekstrak dari biji, digunakan untuk memasak. Minyak bunga matahari juga digunakan untuk membuat margarin dan biodiesel, karena harganya lebih murah daripada minyak zaitun.
            Setiap varietas bunga matahari memiliki komposisi asam lemak yang berbeda; beberapa jenis "high-oleic" mengandung tingkat lemak tak jenuh tunggal yang lebih tinggi dalam minyak mereka daripada minyak zaitun. Minyak ini terkadang juga digunakan dalam sabun.
            Sejarah
            Tumbuhan ini telah dibudidayakan oleh orang-orang Indian Amerika Utara sejak ribuan tahun lalu. Selanjutnya tersebar ke Amerika Selatan dan menjadi salah satu sumber pangan bagi warga Inka.
            Setelah penaklukan oleh orang Eropa, bunga Matahari diperkenalkan ke Eropa dan berbagai penjuru dunia lainnya pada abad ke-16. Semenjak abad ke-17 bijinya digunakan dalam campuran roti atau diolah sebagai pengganti kopi serta cokelat.
            Penggunaannya sebagai sumber minyak mulai dirintis pada abad ke-19.
            Habitat
            Bunga matahari menyukai tanah yang subur dan hangat. Tumbuhan ini menyukai suasana yang cerah. Mengingat asalnya, tumbuhan ini cocok tumbuh pada tempat dengan iklim subtropik.
            Di daerah tropika hasilnya tinggi jika ditanam pada dataran tinggi. Di daerah beriklim sedang seperti Eropa tumbuhan ini hanya bisa ditanam pada musim semi hingga musim gugur dan harus dihindari terkena frost.
            Kerapatan tanam biasanya 60000 hingga 70000 tanaman per ha.
            Karakteristik
            Bunga matahari merupakan tumbuhan terna semusim yang berasal dari Amerika Tropik bagian utara (Meksiko), tinggi 3m sampai 5m tergantung varietasnya. Daun tunggal lebar. Batang biasanya ditumbuhi rambut kasar, tegak, jarang bercabang.
            Bunga tersusun majemuk. Terdapat dua tipe bunga: bunga tepi atau bunga lidah yang membawa satu kelopak besar berwarna kuning cerah dan steril, dan bunga tabung yang fertil dan menghasilkan biji. Bunga tabung ini jumlahnya bisa mencapai 2000 kuntum dalam satu tandan bunga.
            Penyerbukan terbuka (silang) dan dibantu oleh serangga. Pada hari yang cerah, tandan bunga majemuk mengikuti pergerakan harian Matahari (asal nama tumbuhan ini), yang gejalanya disebut heliotropisme. Tumbuhan mendapat keuntungan 10% lebih fotosintesis karena pergerakan ini.
            Buahnya bertipe buah kurung (achene). Buah kering berdinding agak keras dan tak terlalu tebal ini sering disangka 'biji' bunga Matahari, karena memang tidak dapat dengan mudah dibedakan. Biji yang sesungguhnya terletak di dalam, terlindung oleh buah yang serupa tempurung.
        </item>
        <item>
            Bunga tulip atau Tulipa ini telah dijadikan simbol Nasional bagi negara Belanda dan Turki. Menariknya, bunga tulip berasal dari negara Turki, bukan Belanda yang selama ini kita ketahui.
            Jenis dari bunga ini terdapat kurang lebih 75 varietas. Tulip bisa dibilang sebagai tanaman yang berumbi dalam satu keluarga berjenis Lily.
            Arti dan Makna Bunga Tulip
            Bunga tulip memang bukan paling indah di kebun, akan tetapi bunga ini memiliki arti filosofis tersendiri bagi para pecinta bunga tulip. Diantaranya adalah :
            Kesempurnaan dan Cinta Abadi
            Ini berlaku bagi pasangan yang sedang menjalin sebuah hubungan dan juga bagi keluarga agar selalu harmonis dalam lingkungan keluarga.
            Kasih Sayang yang Tak Terhingga
            Bertujuan agar ketika memiliki sebuah hubungan, bahkan ketika akan menyudahi hubungan tersebut sangatlah susah. Sebab, sudah terlanjur menjalin kasih dan sayang
            Penghargaan Serta Keagungan
            Pada dasarnya setiap orang yang berhasil mendapatkan apa yang dicita-citakan biasanya rekan, sahabat, serta keluarga akan memberikan bunga ini sebagai wujud turut bersuka cita dan memberikan selamat.
            Kelimpahan dan Kemakmuran
            Ada yang mendapatkan rezeki berlebih serta memberikan sebagian rezekinya untuk bersedekah kepada orang yang kurang mampu. Mungkin bunga tulip dapat menjadi faktor seseorang mendapatkan kemakmuran tersebut.
            Akan tetapi itu hanya sebagai hoki atau perantara saja.
            Filosofi Setiap Warna Bunga Tulip dan Manfaatnya
            Bunga tulip memiliki berbagai macam warna yang membuat bunga ini memiliki banyak peminatnya, terutama di negara Indonesia.
            Ada berbagai macam jenis warna bunga tulip di Indonesia, seperti warna merah, putih, merah muda, orange, kuning, dan ungu.
            Beberapa warna bunga tersebut, ternyata memiliki filosofi tersendiri yang mungkin kamu belum mengetahuinya. Berikut ini makna dari warna-warna bunga tulip :
            1. Bunga Tulip Warna Merah
            Bunga tulip merah diyakini oleh sebagian orang yang memiliki kebiasaan hoki akan bunga ini sebagai alat untuk mengungkapkan isi hati.
            Bunga tulip yang berwarna merah memiliki arti sebuah kecintaan yang mendalam serta kasih sayang yang sempurna.
            Kamu bisa memberikan buket bunga tulip merah dengan bungkus yang memiliki warna perak atau hitam agar menambah kesan elegan.
            Tambahkan juga coklat atau boneka agar terkesan lebih meriah dan membuat pasangan lebih bahagia.
            2. Bunga Tulip Warna Putih
            Bunga tulip putih biasanya dijadikan persembahan untuk berbelasungkawa atas meninggalnya seseorang atau juga untuk diberikan kepada seseorang sebagai permohonan maaf.
            Tidak hanya itu, kamu juga dapat menaruh karangan bunga dengan berbentuk buket saat melangsungkan pernikahan. Sebab, bunga ini memiliki simbol ketulusan cinta yang mendalam serta kesucian.
            3. Bunga Tulip Warna Orange
            Bunga tulip yang berwarna oranye memiliki arti kehangatan serta kebahagiaan serta memiliki simbol sifat optimis jika akan mendapatkan sebuah keberuntungan yang tidak terduga.
            Biasanya diberikan kepada seseorang yang baru saja melahirkan dengan berbentuk buket bunga.
            4. Bunga Tulip Warna Kuning
            Bunga ini memiliki simbol atau arti keceriaan dan persahabatan yang sangat erat. Kamu dapat berikan kepada teman atau sahabat.
            Akan tetapi, jika kamu menerima bunga tulip kuning ini dari orang yang disukai, hal tersebut menandakan sebuah penolakan karena kamu dianggap hanya sebatas teman.
            5. Bunga Tulip Warna Ungu
            Bunga tulip warna ungu melambangkan kesetiaan dan loyalitas yang banyak digunakan pada zaman dahulu oleh keluarga bangsawan.
            Bila diberikan kepada orang lain, menandakan kekaguman dan penghormatan.
            Manfaat bunga tulip bagi kesehatan
            Ada begitu banyak jenis dan warna bunga tulip. Bunga ini memiliki sekitar 150 spesies dengan 3.000 varietas. Umumnya, bunga tulip didominasi warna-warna mencolok.
            Salah satu faktor utama di balik warna mencolok bunga tulip yaitu kandungan antioksidan, antosianin di dalamnya.
            Tulip merupakan salah satu bunga yang bisa dikonsumsi. Kandungan antosianin dalam tanaman ini, membuat manfaat bunga tulip begitu banyak bagi kesehatan manusia, seperti:
            1. Mencegah kanker
            Manfaat bunga tulip yang pertama yaitu mencegah penyebaran sel kanker karena kandungan antosianin di dalamnya.
            Antosianin merupakan salah satu jenis flavonoid yang banyak ditemukan pada tumbuhan. Seperti banyak jenis senyawa antioksidan lainnya, antosianin merupakan antioksidan yang bermanfaat untuk menangkal penyebaran sel radikal bebas penyebab berbagai gangguan kesehatan, termasuk kanker.
            Tak hanya itu, antosianin dalam bunga tulip juga memiliki sifat antiradang dan antimikroba penangkal virus dan bakteri.
            2. Mencegah stroke dan jantung
            Selain itu, kandungan antosianin dalam bunga tulip juga bermanfaat untuk mengontrol kadar kolesterol jahat dalam darah dan menurunkan tekanan darah.
            Sehingga, risiko penyakit kardiovaskular, seperti stroke dan penyakit jantung bisa ditekan.
            3. Mencegah diabetes
            Sebuah riset menyebutkan, kandungan antosianin dalam bunga tulip juga bermanfaat untuk mengontrol kadar gula darah penyebab diabetes.
            Selain itu, kandungan antioksidan dalam bunga tulip juga tinggi.
            Antioksidan merupakan nutrisi yang dibutuhkan tubuh untuk melawan radikal bebas yang berpotensi merusak sel dan menyebabkan berbagai masalah kesehatan, salah satunya diabetes.
            4. Mengatasi peradangan dan luka
            Antosianin dalam bunga tulip memiliki sifat antiradang dan antimikroba. Kemampuan ini membuat bunga tulip dapat dimanfaatkan sebagai alternatif tanaman obat untuk menyembuhkan berbagai gangguan kesehatan akibat infeksi bakteri dan virus penyebab radang dan luka.
            Selain bunganya, ekstrak kulit kayu pohon tulip juga dapat digunakan untuk menyembuhkan bisul dan luka.
            5. Melancarkan pencernaan
            Masyarakat Afrika Barat selama bertahun-tahun menggunakan ekstrak bunga tulip untuk melancarkan pencernaan. Khasiat antioksidan di dalam bunga tulip juga dapat menyembuhkan berbagai gangguan pencernaan seperti sembelit, sakit perut dan diare.
            Selain bunganya, kulit akar, biji tulip, dan ekstrak kayu pohon tulip bermanfaat untuk membunuh cacing di saluran pencernaan.
            6. Menyembuhkan penyakit kelamin
            Selama bertahun-tahun pula, masyarakat Afrika Barat memanfaatkan bunga tulip untuk menyembuhkan penyakit kelamin seperti herpes. Senyawa antimikroba dalam antosianin yang merupakan salah satu flavonoid, berfungsi mengatasi penyakit herpes.
            7. Mengatasi nyeri sendi
            Antioksidan dalam bunga tulip juga bermanfaat untuk mengatasi nyeri sendi. Selain bunganya, daun tulip juga dapat dimanfaatkan untuk menyembuhkan gangguan persendian seperti rematik dan arthritis.
            8. Menjaga kesehatan kulit
            Antioksidan dalam bunga dan batang tulip juga bermanfaat untuk menjaga kesehatan kulit. Antioksidan tersebut dapat meremajakan sel kulit dan mencegah tanda-tanda penuaan dini.
            Karena khasiatnya tersebut, ekstrak bunga dan batang tulip pun akhirnya diolah menjadi berbagai produk kecantikan.
            9. Bahan baku teh herbal
            Tak hanya menjadi tanaman hias, bunga tulip juga dapat diolah menjadi minuman herbal. Ekstrak bunga, biji tulip dan kayu pohon tulip dapat diolah menjadi teh yang bermanfaat untuk melancarkan pencernaan dan mengobati berbagai penyakit seperti diare, demam, dan rematik.
            10. Meningkatkan kualitas tidur dan meredakan stres
            Kandungan senyawa linalool dan limonen dalam minyak esensial bunga tulip dapat mengharumkan dan menyegarkan udara dalam ruangan. Manfaatnya, kedua kandungan tersebut dapat memengaruhi sistem saraf dan meningkatkan efek relaksasi ketika dihirup.
        </item>
        <item>
            Sejarah ditemukannya tanaman anggrek bulan terjadi pada abad ke-17. Rumphius disebut sebagai orang yang pertama kali menemukan spesies anggrek bulan di Ambon pada tahun 1750, yang kemudian diberi nama Epidendrum albummajus.
            Tips memelihara bunga anggrek agar cepat mekar :
            1. Mempertimbangkan arah sinar matahari
            2. Ketinggian tempat menanam
            3. Diberi rumah lindung
            4. Disusun secara datar
            5. Memerhatikan siklus udara
            6. Menjaga kelembapan udara
            7. Media tanam yang baik
            8. Fotoperioditas
            9. Disiram teratur
            10. Memberi pupuk
            11. Memberikan hormon
            12. Bersihkan dari hama
            13. Memperhatikan faktor genetis
        </item>
        <item>
            Kembang sepatu (bahasa Jawa: ꦏꦼꦩ꧀ꦧꦔ꧀ꦮꦺꦴꦫꦮꦫꦶ, translate. kêmbang worawari; bahasa Latin: Hibiscus rosa-sinensis L.) adalah tanaman semak suku Malvaceae yang berasal dari Asia Timur dan banyak ditanam sebagai tanaman hias di daerah tropis dan subtropis.
            Bunga besar, berwarna merah dan tidak berbau. Bunga dari berbagai kultivar dan hibrida bisa berupa bunga tunggal (daun mahkota selapis) atau bunga ganda (daun mahkota berlapis) yang berwarna putih hingga kuning, oranye hingga merah tua atau merah jambu.
            Manfaat
            Kembang sepatu banyak dijadikan tanaman hias karena bunganya yang cantik. Bunga digunakan untuk menyemir sepatu di India dan sebagai bunga persembahan.
            Di Tiongkok, bunga yang berwarna merah digunakan sebagai bahan pewarna makanan. Di Indonesia, daun dan bunga digunakan dalam berbagai pengobatan tradisional.
            Kembang sepatu yang dikeringkan juga diminum sebagai teh.
            Di Okinawa, Jepang digunakan sebagai tanaman pagar. Di bagian selatan Okinawa, tanaman ini disebut Gushōnu hana (bunga kehidupan sesudah mati) sehingga banyak ditanam di makam.
        </item>
        <item>
            Melati merupakan tanaman bunga hias berupa perdu berbatang tegak yang hidup menahun. Melati merupakan genus dari semak dan tanaman merambat dalam keluarga zaitun (Oleaceae).
            Terdiri dari sekitar 200 spesies tumbuhan asli daerah beriklim tropis dan hangat dari Eurasia, Australasia dan Oseania, melati secara luas dibudidayakan untuk aroma khas bunganya yang harum. Di Indonesia, salah satu jenis melati telah dipilih menjadi "puspa bangsa" atau bunga simbol nasional yaitu melati putih (Jasminum sambac), karena bunga ini melambangkan kesucian dan kemurnian, serta dikaitkan dengan berbagai tradisi dari banyak suku di negara ini.
            Bunga ini merupakan bagian yang tidak terpisahkan dari hiasan rambut pengantin perempuan dalam upacara perkawinan berbagai suku di Indonesia, terutama suku Jawa dan Sunda. Jenis lain yang juga populer adalah melati gambir (J. officinale). Di Indonesia nama melati dikenal oleh masyarakat di seluruh wilayah Nusantara.
            Nama-nama daerah untuk melati adalah Menuh (Bali), Meulu atau Riwat (Aceh), Menyuru (Banda), Melur (Gayo dan Batak Karo), Manduru (Menado), Mundu (Bima dan Sumbawa) dan Manyora (Timor), Melati Salam (UMI), Malete (Madura) serta Beruq-beruq(Mandar).
            Di Italia, melati casablanca (Jasminum officinalle), yang disebut Spanish Jasmine ditanam tahun 1692 untuk dijadikan parfum. Tahun 1665 di Inggris dibudidayakan melati putih (J. sambac) yang diperkenalkan oleh Duke Casimo de Medici. Dalam tahun 1919 ditemukan melati J. parkeri di kawasan India Barat Laut yang kemudian dibudidayakan di Inggris pada tahun 1923.
            Manfaat bunga melati paling sering digunakan untuk obat herbal atau tradisional. Selain untuk kesehatan, manfaat bunga melati juga bisa digunakan oleh beberapa bidang industri lainnya, simak ulasan berikut ini.
            Bunga melati mengandung berbagai zat yang bermanfaat seperti indole, linalcohol, asetat benzylic, alcohol benzylic, dan jasmon. Seluruh kandungan tersebut apabila dimanfaatkan secara baik dapat memberikan khasiat yang bagus untuk tubuh.
            Selain itu, bunga juga mengandung antioksidan dan epigallocething gallate yang berfungsi membakar lemak. Oleh karena itu, bunga ini berguna untuk menurunkan berat badan.
            Khasiat lain dari bunga melati ialah meminimalisir racun-racun di dalam tubuh dan menyeimbangkan gula darah.
            Teh dan minyak bunga melati berfungsi sebagai afrodisiak alami yang sangat kuat sehingga bunga ini sering direkomendasikan untuk meningkatkan libido, kekuatan seksual, dan merangsang dorongan seksual.
            Bunga ini bahkan mampu mengobati infertilitas pada pria dan wanita.
            Bunga melati juga bisa bermanfaat sebagai alat detoksifikasi yang aman untuk mengeluarkan racun dari dalam tubuh.
            Bunga ini terbilang cukup aman dikonsumsi oleh semua orang.
            Kecantikan
            Bunga melati memiliki wangi yang sangat khas dan bisa diolah menjadi minuman teh. Seseorang yang rutin meminum teh bunga melati tiap hari dapat mencegah penuaan dini.
            Tak hanya itu, teh bunga melati juga dapat digunakan untuk menghilangkan bau badan.
            Upacara kebudayaan
            Bunga melati sudah sejak lama memiliki makna yang cukup penting pada tradisi Indonesia. Melati melambangkan kesucian serta keanggunan dalam kesederhanaan dan ketulusan.
            Masyarakat Jawa sering menggunakan bunga melati pada beberapa upacara adat dan memasukkan bunga melati sebagai salah satu bunga sritaman.
            Sementara itu, umat Hindu Bali menggunakan melati sebagai sesajen untuk Hyang, arwah, dan dewa-dewa. Melati juga sering dipakai pada upacara pemakaman dan ziarah makam.
        </item>
        <item>
            Bunga teratai jelas lebih dari sekedar bunga. Tanaman air ini menjadi simbol seni dan agama di Asia selama ribuan tahun.
            Mungkin Anda pernah mendengar kisah soal Dewa Hindu, termasuk Wisnu, Brahma dan Siwa yang digambarkan duduk di atas bunga teratai untuk menekankan kesucian mereka.
            Bahkan mahkota yang dikenakan oleh Buddha, menonojolkan organ dalam dari bunga teratai, melambangkan ketinggian kemurnian dan kesadaran yang ia capai.
            Atau mungkin filosofi batang teratai, yang mudah bengkok tetapi sulit dipatahkan, melambangkan ciri hubungan yang baik di China.
            Tak hanya di situ, menurut Home Guides, masyarakat di seluruh Asia juga mengonsumsi akar teratai selama berabad-abad. Biasanya diiris, kadang diasinkan, dan sering kali direbus atau digoreng.
            Akarnya memiliki rasa yang lembut dan tekstur yang renyah. Daunnya bisa dijadikan piring atau pembungkus makanan saat matang. Bijinya pun mengandung sekitar 15 persen protein dan 70 persen karbohidrat.
            Kelopak bunganya memang tidak terlalu enak, tetapi sering berfungsi sebagai hiasan untuk sup, dan benang sari terkadang berfungsi sebagai penyedap teh.
            Yang paling mencengangkan biji teratai sangat kuat dan berumur panjang lho hingga ribuan tahun.
            10 manfaat bunga teratai bagi kesehatan dan juga kecantikan.
            1. Obat Diare
            Salah satu manfaat bunga teratai yang paling umum dalam pengobatan tradisional Tiongkok adalah untuk menghentikan diare.
            Cara meracik obat alami ini adalah dengan merendam biji teratai dalam air hangat selama beberapa jam lalu tambahkan gula batu sebelum diminum.
            Penelitian dalam Jurnal Sains dan Teknologi Farmasi Indonesia yang dilakukan sekelompok peneliti di Indonesia menunjukan bahwa biji teratai putih efektif untuk meredakan gejala diare.
            Meski masih diuji oleh objek lain selain manusia, hasil penelitian ini selaras dengan pengobatan alternatif yang telah lama dilakukan di Tiongkok.
            Mereka melakukan uji aktivitas antidiare dalam ekstrak etanol biji teratai putih terhadap tikus jantan.
            Dari hasil karakterisasi simplisia biji teratai putih diperoleh kadar abu total (3,83%), kadar abu tidak larut asam (2,90%), kadar abu larut air (0,80%), susut pengeringan (9,42%), kadar sari larut etanol (3,86%), kadar sari larut air (20,48%), dan kadar air (9,99%).
            Kesimpulannya, semakin besar dosis ekstrak etanol biji teratai putih menghasilkan aktivitas antidiare yang semakin kuat.
            Tapi sebaiknya jangan hanya mengandalkan pengobatan tradisional ini saja untuk mengatasi diare karena penyebab diare bermacam-macam.
            Bisa karena infeksi virus, bakteri, alergi makanan, efek samping obat-obatan, atau malnutrisi.
            Bila Moms hanya bergantung pada manfaat bunga teratai padahal diarenya disebabkan oleh infeksi bakteri yang butuh antibiotik, maka diare akan tetap berulang.
            2. Menetralkan Gula Darah
            Ada banyak makanan yang secara alami dapat menetralkan kadar gula darah dan lemak darah. Salah satunya adalah bagian akar teratai.
            Manfaat bunga teratai terutama pada bagian akarnya mengandung serat dan karbohidrat kompleks yang bisa membantu mengelola dua komponen yang memicu penyakit kardiovaskular.
            Karbohidrat kompleks mengandung lebih banyak nutrisi daripada karbohidrat sederhana.
            Mereka lebih tinggi serat dan dicerna lebih lambat. Hal ini juga membuat gizi yang terkandung di dalamnya jadi lebih banyak. Artinya, hal bisa jadi pilihan yang baik untuk mengontrol berat badan.
            Karbohidrat kompleks seperti serat dan pati juga ideal untuk penderita diabetes tipe 2 karena membantu mengelola lonjakan gula darah setelah makan.
            Serat sangat penting karena meningkatkan keteraturan usus dan membantu mengontrol kolesterol.
            3. Mengontrol Tekanan Darah
            Salah satu zat gizi yang banyak ditemukan pada manfaat bunga teratai adalah kalium. Zat ini diperlukan untuk menjaga keseimbangan cairan serta membantu menjaga pembuluh darah tetap terbuka lebar.
            Mineral ini tergolong elektrolit karena sangat reaktif dalam air. Ketika dilarutkan dalam air, menghasilkan ion bermuatan positif. Sifat khusus ini memungkinkannya menghantarkan listrik, yang penting untuk banyak proses di seluruh tubuh.
            Menariknya, diet kaya kalium dikaitkan dengan banyak manfaat kesehatan yang kuat. Ini dapat membantu mengurangi tekanan darah dan retensi air, melindungi dari stroke dan membantu mencegah osteoporosis dan batu ginjal.
            Salah satu studi yang dipublikasikan di The British Medical Journal di Amerika Serikat menunjukan bukti bahwa peningkatan asupan kalium mengurangi tekanan darah pada orang dengan hipertensi.
            Hal ini juga tidak memiliki efek buruk pada konsentrasi lipid darah, konsentrasi katekolamin, atau fungsi ginjal pada orang dewasa.
            Asupan kalium yang lebih tinggi dikaitkan dengan risiko stroke 24% lebih rendah. Jadi, salah satu manfaat Teratai adalah membantu menjaga tekanan darah tetap seimbang dalam batas normal.
            4. Mengatasi Masalah Pencernaan
            Serat dan karbohidrat kompleks yang ditemukan pada akar teratai dapat membantu memelihara sistem pencernaan tetap sehat.
            Serat juga sangat baik dalam meningkatkan jumlah bakteri baik di dalam usus. Pasalnya, beberapa jenis serat diketahui menyediakan sumber makanan bagi bakteri baik di dalam usus, dan membantu mereka berkembang biak.
            Bakteri-bakteri ini kemudian akan memproduksi berbagai senyawa yang melindungi kesehatan usus. Maka, dengan mengonsumsi serat cukup, artinya kita turut meningkatkan kesehatan serta melindungi sistem pencernaan.
            Apabila Moms sering mengalami masalah pencernaan, terutama sembelit, Moms bisa mencoba mengonsumsi bahan makanan yang satu ini.
            5. Meringankan Peradangan
            Peradangan biasanya disertai dengan sensasi panas dan nyeri. Sebuah studi dalam Journal of Ethnopharmacol tahun 2013 menyebut, biji dari varietas teratai merah dan putih dapat membantu mengatasi sensasi peradangan tersebut.
            Manfaat bunga teratai tersebut berasal dari senyawa plumule yang diketahui memiliki efek antiinflamasi dan antioksidan yang tinggi, sehingga bisa meredakan gejala peradangan dan membuat tubuh kembali nyaman.
            Teratai banyak digunakan sebagai pengobatan tradisional Tiongkok. Di antara komponen aktif dalam plumula teratai, polisakarida menunjukkan potensi yang menjanjikan, karena efek anti-inflamasinya yang kuat.
            Namun, mekanisme anti-inflamasi polisakarida yang dimurnikan dari batang teratai masih belum diketahui.
            6. Menjaga Daya Tahan Tubuh
            Batang tanaman teratai kaya akan vitamin C yang bisa membantu menjaga daya tahan tubuh agar tak mudah sakit.
            Untuk mendapatkan manfaat teratai yang satu ini, Moms bisa merebus akar dan batangnya selama 10 menit lalu mengonsumsinya.
            Salah satu alasan utama orang mengonsumsi suplemen vitamin C adalah untuk meningkatkan kekebalan mereka, karena vitamin C terlibat dalam banyak bagian sistem kekebalan.
            Pertama, vitamin C membantu mendorong produksi sel darah putih yang dikenal sebagai limfosit dan fagosit, yang membantu melindungi tubuh dari infeksi .
            Kedua, vitamin C membantu sel darah putih ini berfungsi lebih efektif sekaligus melindunginya dari kerusakan oleh molekul yang berpotensi berbahaya, seperti radikal bebas.
            Ketiga, vitamin C merupakan bagian penting dari sistem pertahanan kulit. Secara aktif diangkut ke kulit, di mana ia dapat bertindak sebagai antioksidan dan membantu memperkuat penghalang kulit.
            Penelitian juga menunjukkan bahwa mengonsumsi vitamin C dapat mempersingkat waktu penyembuhan luka. Terlebih lagi, tingkat vitamin C yang rendah telah dikaitkan dengan hasil kesehatan yang buruk.
            Misalnya, orang yang menderita pneumonia cenderung memiliki kadar vitamin C yang lebih rendah, dan suplemen vitamin C telah terbukti mempersingkat waktu pemulihan.
            7. Meredakan Nyeri Haid
            Sebagai manfaat bunga teratai, daun dan ekstrak akar teratai sudah lama dimanfaatkan dalam pengobatan tradisional Tiongkok untuk membantu melancarkan siklus menstruasi, menghentikan perdarahan berlebih, dan meredakan nyeri haid.
            Biasanya, akar, daun, dan batangnya dijadikan jus atau sup untuk dikonsumsi menjelang waktu menstruasi. Namun, sayangnya tidak banyak penelitian ilmiah yang mendukung klaim tersebut.
            8. Menghilangkan Jerawat
            Manfaat teratai untuk wajah dan kecantikan juga bisa dirasakan. Menambahkan teratai ke dalam minuman teh hijau. Ini dipercaya bisa membantu mengurangi sebum yang berlebih penyebab jerawat.
            Sebuah penelitian di Amerika Serikat mengungkap keampuhan teh hijau dan manfaat bunga teratai untuk mengatasi masalah jerawat. Teh hijau dan teratai mengandung beberapa senyawa antioksidan sinergis.
            Penelitian ini bertujuan untuk menilai kemanjuran dari teh hijau dan teh hijau ditambah beberapa emulsi teratai.
            Hasilnya, terjadi penurunan sekresi sebum yang stabil dan signifikan secara statistik dalam 60 hari pengobatan, baik pengobatan mono (teh hijau saja) maupun kombinasi (teh hijau ditambah teratai).
            Namun, imbangi juga dengan kebiasaan untuk merawat wajah. Beberapa di antaranya dengan rajin membersihkan muka, tidak sering menyentuh wajah dengan tangan yang kotor, serta menggunakan obat jerawat agar jerawat yang membandel bisa segera hilang.
            Dengan begitu, manfaat bunga teratai tersebut bisa maksimal. Bila tak tertarik untuk mencampur teratai ke dalam teh hijau, Moms bisa mencari alternatif dengan memakai produk perawatan kecantikan yang mengandung ekstrak teratai.
            9. Menyeimbangkan Berat Badan
            6 Alasan Susah Turun Berat Badan
            Manfaat bunga teratai dalam menjaga berat badan adalah karena bunga teratai mengandung banyak nutrisi, tapi rendah kalori. Oleh karena itu, bahan makanan ini menyehatkan tanpa menambah kalori secara berlebihan.
            Kandungan seratnya yang tinggi membantu mempertahankan rasa kenyang lebih lama, sehingga mengurangi kemungkinan ngemil di antara waktu makan utama.
            Selain itu, komponen aktif dalam daun teratai terbukti memiliki efek mengurangi lemak dan menurunkan berat badan.
            Ekstrak air daun teratai juga diketahui memiliki efek penurun lemak yang signifikan. Mengonsumsi ekstrak air daun teratai akan menurunkan kadar lemak dalam darah dan juga kolesterol jahat (LDL) menurun secara signifikan.
            Sebaliknya, kadar kolesterol baik (HDL) akan meningkat secara signifikan. Hal ini menyebabkan viskositas atau kekentalan darah akan berkurang.
            Daun teratai juga mengandung berbagai alkaloid pengurang lemak yang dapat secara efektif membentuk lapisan membran isolasi lemak pada dinding usus tubuh manusia.
            Dengan demikian, hal ini dapat mencegah penyerapan lemak dan mengurangi penumpukan lemak.
            10. Menyehatkan Kulit
            Kandungan vitamin A, yang banyak ditemukan pada manfaat bunga teratai, diketahui bermanfaat untuk kesehatan kulit dan rambut. Vitamin A sendiri memiliki sifat antioksidan serta baik untuk penyembuhan luka.
            Popularitas manfaat bunga teratai di bidang kecantikan juga cukup luas. Kandungan antioksidannya disebut-sebut dapat melindungi kulit dari paparan radiasi ultraviolet sinar matahari dan membantu menangkal radikal bebas.
        </item>
        <item>
            Bunga sedap malam atau tuberose flower merupakan salah satu bunga yang banyak dikenal oleh orang Indonesia. Bunga ini juga telah ditetapkan sebagai flora identitas Jawa Timur.
            Namun, tahukah kalian bahwa bunga sedap malam sebenarnya bukan bunga asli Indonesia?
            Bunga ini diperkirakan berasal dari Meksiko dan dibawa masuk ke Indonesia sejak masuknya bangsa Eropa dan Tiongkok ke Indonesia.
            Biasanya, bunga ini mekar dan menebarkan aroma wangi yang khas pada malam hari.Nah, dari sinilah orang Indonesia menyebut bunga ini dengan sebutan bunga sedap malam.
            Bunga sedap malam memiliki wangi yang semerbak dan bentuk serta nuansanya yang cantik.
            Selain itu, bunga sedap malam sering digunakan sebagai bagian dari dekorasi sudut ruangan pada acara istimewa.
            Di beberapa negara seperti Jepang dan Hawaii, bunga ini merupakan simbol cinta.
            Tidak mengherankan apabila bunga sedap malam sering kali dipakai di acara pernikahan. Sedap malam juga sering digunakan di dunia aromatherapy.
            Manfaat Bunga Sedap Malam
            1. Mencegah Insomnia
            Bunga sedap malam bersifat antidepresan dan bisa menenangkan pikiran kita, serta membuat lebih rileks.
            Untuk itu, bunga sedap malam sangat cocok untuk mencegah insomnia bagi Moms yang menderita sulit tidur atau sindrom kelelahan kronis.
            Maka dari itu, bunga sedap malam sering dijadikan bahan alami untuk aromaterapi karena sifatnya yang menenangkan.
            2. Berguna untuk Mengurangi Gejala Pilek dan Batuk
            Bunga sedap malam secara alami bersifat antispasmodik sehingga membantu mengurangi kram dan batuk. Ini adalah pengobatan yang bagus untuk influenza atau pilek.
            Selain itu, bunga sedap malam yang memiliki sifat antiradang yang dapat membantu mengobati gejala radang tenggorokan.
            3. Membantu Melawan Infeksi Kulit
            Dilansir dari jurnal Recent Patents on Biotechnology, bunga sedap malam memiliki sifat antimikroba.
            Maka dari itu, bunga sedap dapat dijadikan sebagai obat oles untuk melawan infeksi kulit, seperti psoriasis, eksim, dan jerawat.
            Bunga sedap malam juga memiliki sifat antiseptik dan antimual yang di mana keduanya efektif sebagai pengobatan yang baik untuk bisul.
            4. Penguat Peredaran Darah
            Tahukah Moms bahwa bunga sedap malam juga bermanfaat sebagai penguat peredaran darah, sehingga bisa digunakan untuk mengobati ?
            Bunga ini juga dapat meningkatkan libido dan stamina, serta menghasilkan sensasi hangat di seluruh tubuh.
        </item>
        <item>
            Kemboja atau semboja (Plumeria) adalah sekelompok tumbuhan dalam marga Plumeria. Bentuknya berupa pohon kecil dengan daun jarang namun tebal.
            Bunganya yang harumnya sangat khas, dengan mahkota berwarna putih hingga merah keunguan, biasanya lima helai.
            Bunga dengan empat atau enam helai mahkota bunga oleh masyarakat tertentu dianggap memiliki kekuatan gaib. Jenis akarnya serabut dan tekstur bunganya tidak terlalu kasar dan tidak terlalu halus.
            Tumbuhan ini berasal dari Amerika Tengah. Nama Plumeria diberikan untuk menghormati Charles Plumier (1646-1706), pakar botani asal Prancis.
            Walaupun berasal dari tempat yang jauh, kemboja sekarang merupakan pohon yang sangat populer di Pulau Bali karena ditanam di hampir setiap pura serta sudut kampung, dan memiliki fungsi penting dalam kebudayaan setempat.
            Di beberapa tempat di Nusantara, termasuk Malaya, kemboja ditanam di pekuburan sebagai tumbuhan peneduh dan penanda tempat. Kemboja dapat diperbanyak dengan mudah, melalui stek batang.
            Plumeria saat ini populer digunakan sebagai tanaman hias outdoor awalnya tanaman ini hanya digunakan sebagai tanaman kuburan.
            Kegunaaan bunga kamboja adalah sebagai berikut :
            Obat
            Bunga kamboja mempunyai sejumlah senyawa yang berkhasiat sebagai obat, yakni triterprenoid amirin, lupeol, dan fulvoplumierin.
            Zat-zat tersebut bersifat antipiretik (menurunkan demam), antiinflarnatif (mengatasi radang), dan analgesik (meredakan rasa sakit).
            Karena kandungan-kandungan inilah, bunga kamboja berguna untuk mengurangi nyeri haid dan mencegah pingsan akibat udara panas atau terkena sinar matahari (heat stroke).
            Selain itu, bunga kamboja juga banyak mempunyai khasiat yang lain, yakni sebagai obat luar maupun dalam.
            Sebagai obat luar, getah kamboja dapat digunakan untuk, misalnya, mengobati gigi berlubang. Caranya adalah dengan melumaskan getah kamboja pada kapas yang kemudian digunakan untuk menutupi gigi yang berlubang.
            Namun hal ini harus dilakukan dengan sangat hati-hati agar getah kamboja tersebut jangan sampai mengenai gigi yang sehat.
            Sebagai obat dalam, bunga kamboja dapat digunakan untuk mengobati orang yang terkena penyakit disentri.
            Caranya adalah dengan memasukkan 12-24 gram bunga kamboja kering ke dalam wadah berisi air 400cc, lalu merebusnya dan menyisakan airnya sampai 200 cc.
            Makanan
            Bunga kamboja juga dapat digunakan untuk membuat berbagai macam makanan ringan, misalnya, untuk membuat tempura bunga.
            Caranya mudah, yaitu hanya dengan melumuri bunga kamboja segar dengan adonan bumbu berupa bawang putih, merica, garam dicampur dengan tepung terigu serta baking powder dan menggorengnya hingga garing seperti kerupuk.
            Hal ini merupakan kreasi lain dalam penggunaan bunga kamboja yang selama ini hanya dikenal sebagi bunga penghias kebun.
        </item>
        <item>
             Rosella adalah bunga dari tanaman Hibiscus sabdariffa. Tanaman ini banyak tumbuh di negara tropis dan subtropis, seperti Afrika Utara dan Asia Tenggara. Bunganya banyak dikeringkan untuk dijadikan teh karena dipercaya memiliki banyak manfaat bagi kesehatan.
            Teh rosella adalah teh herbal yang dibuat dengan menyeduh bunga rosella yang telah dikeringkan ke dalam air mendidih. Warna bunga dan air seduhan rosella akan terlihat merah gelap. Teh bunga rosella memiliki rasa seperti buah cranberry, terasa sedikit asam dan menyegarkan.
            Penyajian teh bunga rosella juga sangat mudah. Anda bisa menambahkan pemanis sesuai selera Anda, seperti madu atau stevia. Teh bunga rosella bisa diminum dingin atau panas. Selain dijual dalam bentuk bunga yang dikeringkan, rosella juga dijual dalm bentuk lain seperti serbuk dan dalam sediaan kapsul.
            Sehingga Anda bisa memilih cara paling mudah dan menyenangkan untuk mengonsumsi bunga rosella. Dilansir dari Health Line (25/11/2017), terdapat manfaat bunga rosella bagi tubuh yang telah terbukti secara ilmiah.
            Berikut daftar manfaatnya.
            Bisa Jadi Alternatif Minum Kopi Kaya akan antioksidan Antioksidan adalah zat yang berkhasiat untuk melawan radikal bebas yang bisa merusak sel tubuh Anda.
            Bunga rosella mengandung antioksidan yang tinggi dan bisa menangkal radikal bebas. Dapatkan informasi, inspirasi dan insight di email kamu. Daftarkan email Salah satu antioksidan yang terkandung di dalam rosella adalah polifenol yang dikenal mampu menjadi zat antikanker.
            Menurunkan tekanan darah tinggi Sebuah studi yang dipublikasikan melalui NCBI pada tahun 2009 menunjukkan bahwa orang yang mengonsumsi teh rosella secara rutin selama enam minggu terbukti mengalami penuruna tekanan darah yang signifikan.
            Namun, teh rosella tidak boleh dikonsumsi bersamaan dengan obat hydrochlorothiazide. Ini merupakan obat diuretik yang digunakan untuk mengobati tekanan darah tinggi. Meminum teh rosella dengan obat ini bisa menimbulkan efek samping.
            Menurunkan kadar lemak dalam darah Beberapa studi menunjukkan bahwa manfaat bunga rosella bisa menurunkan kadar lemak dalam darah yang bisa memicu penyakit kardiovaskular. Selain itu, studi juga mencatat bahwa rosella bisa meningkatkan kadar kolesterol baik dan menurunkan kadar kolesterol jahat dalam tubuh.
            Menjaga kesehatan liver Dalam sebuah studi yang melibatkan orang dengan obesitas, teh bunga rosella bermanfaat untuk meningkatkan kondisi hepatik steatosis. Hepatik steatosis adalah kondisi dimana terdapat terlalu banyak sel lemak pada liver.
            Kondisi ini bisa menyebabkan gagal hati jika tidak ditangani. Menurunkan berat badan Berkaitan dengan menurunkan kadar lemak dalam darah dan hati, teh bunga rosella dipercaya bisa menurunkan berat badan.
            Namun, diperlukan studi lanjutan untuk mengetahui dosis yang diperlukan untuk mendapatkan efek menurunkan berat badan bagi seseorang. Baca juga: Apakah Teh Bisa Menurunkan Berat Badan? Memiliki fungsi antibakteri Beberapa studi menunjukkan bahwa rosella menghambat pertumbuhan bakteri yang bisa menyebabkan infeksi dalam tubuh manusia, seperti E. coli.
            Mengontrol gula darah Bunga rosella berkhasiat menurunkan gula darah pada pasien diabetes tipe 2. Pada sebuah studi yang dilakukan pada hewan pengerat, rosella mampu menurunkan gula darah pada hewan pengerat yang memiliki gula darah tinggi. Namun, yang menarik, rosella tidak menurunkan kadar gula darah pada hewan pengerat yang memiliki gula darah normal.
            Teh bunga rosella adalah minuman yang bebas kafein. Ini bisa menjadi alternatif bagi Anda yang ingin minum minuman sehat namun tidak bisa atau sedang mengurangi konsumsi kafein seperti teh dan kopi.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="YouTube">
        <item>
            kXXUlNMJA0M
        </item>
        <item>
            i9eDVXZ7Y5s
        </item>
        <item>
            9YYAEFx454o
        </item>
        <item>
            uS-ArHcWRlg
        </item>
        <item>
            BfKILsv1qkg
        </item>
        <item>
            DxfG1Dykwtg
        </item>
        <item>
            Es3rIuPjOv8
        </item>
        <item>
            aQbWbX6JQGQ
        </item>
        <item>
            D2XuODpXOuU
        </item>
        <item>
            kFlgj7NTad8
        </item>
    </string-array>
</resources>