<resources>
    <string name="app_name">Flowy</string>

    <string-array name="MenuBunga">
        <item>Mawar</item>
        <item>Matahari</item>
        <item>Tulip</item>
        <item>Anggrek</item>
        <item>Kembang Sepatu</item>
        <item>Melati</item>
        <item>Teratai</item>
        <item>Sedap Malam</item>
        <item>Kamboja</item>
        <item>Adenium</item>
        <item>Agapanthus</item>
        <item>Ageratum</item>
        <item>Golden Trumpet</item>
        <item>Alyssum</item>
        <item>Amaranth</item>
        <item>Amarilis</item>
        <item>Ammi</item>
        <item>Angelonia</item>
        <item>Snapdragon</item>
        <item>Anthurium</item>
        <item>Anyelir</item>
        <item>Aster</item>
        <item>Azela</item>
        <item>Buddleja</item>
        <item>Kancing</item>
        <item>Pukul Empat</item>
        <item>Terompet</item>
        <item>Calendula</item>
        <item>Camelia</item>
        <item>Candytuft</item>
        <item>Celosia</item>
        <item>Cleome</item>
        <item>Clover</item>
        <item>Coreopsis</item>
        <item>Cornflower</item>
        <item>Cosmos</item>
        <item>Dahlia</item>
        <item>Daisy</item>
        <item>Dianthus</item>
        <item>Echinacea</item>
        <item>Forget Me Not</item>
        <item>Foxglove</item>
        <item>Gaillardia</item>
        <item>Gardenia</item>
        <item>Geranium</item>
        <item>Gloxinia</item>
        <item>Gypsophila</item>
        <item>Heliconia</item>
        <item>Hoya</item>
        <item>Hydrangea</item>
        <item>Impatiens</item>
        <item>Iris</item>
        <item>Kalanchoe</item>
        <item>Kana</item>
        <item>Kantil / Cempaka</item>
        <item>Krisan</item>
        <item>Delphinium</item>
        <item>Lantana</item>
        <item>Lavatera</item>
        <item>Lavender</item>
        <item>Lily</item>
        <item>Lobelia</item>
        <item>Lupine</item>
        <item>Mandevilla</item>
        <item>Marigold</item>
        <item>Morning Glory</item>
        <item>Mussaenda</item>
        <item>Nasturtium</item>
        <item>Nemophila</item>
        <item>Nigella</item>
        <item>Nona Makan Sirih</item>
        <item>Pansy</item>
        <item>Peony</item>
        <item>Petrea</item>
        <item>Petunia</item>
        <item>Phlox</item>
        <item>Poppy</item>
        <item>Rudbeckia</item>
        <item>Ruellia</item>
        <item>Salvia</item>
        <item>Scabiosa</item>
        <item>Soka</item>
        <item>Statice</item>
        <item>Stefanot</item>
        <item>Stock</item>
        <item>Strawflower</item>
        <item>Sweat Pea</item>
        <item>Tabebuia</item>
        <item>Thunbergia</item>
        <item>Torenia</item>
        <item>Verbena</item>
        <item>Vinca</item>
        <item>Violces</item>
        <item>Wijaya Kusuma</item>
        <item>Yarrow</item>
        <item>Zephyranthes</item>
        <item>Zinnia</item>
    </string-array>

    <string-array name="Deskripsi">
        <item>
            Bunga mawar memang memiliki bentuk dan warna yang sangat menarik bagi siapapun yang memandangnya.
            Tidak salah jika mawar menjadi bunga yang sangat populer di kalangan masyarakat.
            Berikut merupakan manfaat dari bunga mawar yaitu :
            - Menjadi tanaman hias Manfaat yang paling jelas dari menanam bunga mawar di taman rumah adalah mempercantik taman dan mengubah lingkungan taman yang tampak biasa menjadi istimewa.
            Jika taman memiliki dinding atau jalan masuk yang tampak kusam, tanam beberapa semak mawar.
            Tanaman mawar akan mengubah area segera setelah mulai mekar.  Bunga mawar ini juga dapat dimanfaat untuk acara di rumah.
            Anda dapat membuat rangkaian bunga yang indah dari mawar yang ditanam di taman rumah.
            Tentu ini akan menghemat uang sekaligus membuat acara penuh warna.
            - Pengharum ruangan  Mawar yang berbeda memiliki intensitas aroma berbeda.
            Jika ingin taman beraroma seperti musim semi, tanamlah bunga mawar.
            Anda juga bisa memindahkan aroma indah ke dalam rumah dengan cara memotong beberapa batang mawar dan menempatkannya di dalam vas.
            Bunga mawar ini dapat memberikan aroma yang menyegarkan dan mengharumkan ruangan.
            Selain itu, mencium bunga mawar bisa menenangkan saraf dan menghilangkan stres.
            Di dunia yang terlalu sibuk untuk meluangkan waktu dan mencium aroma mawar, menanam mawar di taman rumah akan memberi Anda aromaterapi yang menyegarkan setiap hari.
            - Menghasilkan uang, buket mawar dapat menghabiskan biaya lebih dari semua biaya berkebun.
            Jika sedang mencari penghasilan, mawar yang dirawat dengan baik akan memberi Anda beberapa uang.
            Anda  bisa membuat rangkaian bunga mawar kelopak kering. Bunga kering ini masih membawa aroma mawar segar serta membuatnya terlihat cantik dan sepadan dengan jumlah yang Anda jual.
            - Terakhir, manfaat menanam mawar di taman rumah adalah memberikan kesejahteraan fisik dan lingkungan.
            Melihat bunga mawar bermekaran dapat memanjakan mata ketika duduk santai di taman serta memberi rasa puas karena mengetahui pekerjaan Anda terbayar.
            Tak hanya itu, burung, lebah, dan kupu-kupu akan menikmati melintasi taman rumah Anda untuk mencari makanan sehari-hari mereka.
        </item>
        <item>
            Bunga matahari (Helianthus annuus L.) adalah tumbuhan semusim dari suku kenikir-kenikiran (Asteraceae) yang populer, baik sebagai tanaman hias maupun tanaman penghasil minyak.
            Bunga tumbuhan ini sangat khas: besar, biasanya berwarna kuning terang, dengan kepala bunga yang besar (diameter bisa mencapai 30 cm).[1] Bunga ini sebetulnya adalah bunga majemuk, tersusun dari ratusan hingga ribuan bunga kecil pada satu bongkol.
            Bunga Matahari juga memiliki perilaku khas, yaitu bunganya selalu menghadap / condong ke arah matahari atau heliotropisme. Orang Prancis menyebutnya tournesol atau "pengelana Matahari".
            Namun, sifat ini disingkirkan pada berbagai kultivar baru untuk produksi minyak karena memakan banyak energi dan mengurangi hasil.
            Bunga matahari merupakan bunga nasional Ukraina dan bunga resmi negara bagian Kansas, Amerika Serikat.matahari adalah bunga bau.
            Budidaya
            Bunga matahari mampu hidup di daerah subtropis maupun tropis bahkan pada ketinggian hingga 1.500 mdpl. Tanaman ini akan maksimal pertumbuhannya pada pH6.5-7.5, suhu pertumbuhan yang optimal berkisar antara 220C-300C, dan cahaya matahari penuh.
            Dalam hal penyerbukan, bunga ini memanfaatkan polinator lebah madu untuk terjadinya proses pembuahan putik (bunga betina) oleh benangsari (bunga jantan) dan menghasilkan biji/benih berkualitas.
            Varietasnya sangat beragam dan memiliki ciri khas masing-masing, Sebanyak 67. Spesies tanaman Bunga Matahari telahdiketahui, dan hanya 417 jenis spesies yang dikembangkan sebagai tanaman hias.
            Untuk tumbuh dengan baik, bunga matahari membutuhkan sinar matahari penuh. Mereka tumbuh paling baik di tanah yang subur, lembab, dan drainase yang baik.
            Dalam penanaman komersial, benih ditanam dengan jarak 45 cm dan kedalaman 2,5 cm (0,98 in). Kuaci, atau biji bunga matahari, dijual sebagai makanan ringan mentah, atau setelah dipanggang dalam oven, dengan atau tanpa garam dan/atau bumbu yang ditambahkan.
            Bunga matahari dapat diolah menjadi alternatif selai kacang, selai bunga matahari. Di Jerman, biji bunga matahari dicampur dengan tepung gandum hitam untuk membuat Sonnenblumenkernbrot (roti biji bunga matahari), yang cukup populer di Jerman.
            Biji bunga ini juga dijual sebagai makanan untuk burung atau dapat digunakan langsung dalam memasak ataupun salad. Penduduk asli Amerika menggunakan biji bunga matahari untuk berbagai keperluan, seperti pada roti, salep medis, pewarna dan cat tubuh.
            Minyak bunga matahari, yang diekstrak dari biji, digunakan untuk memasak. Minyak bunga matahari juga digunakan untuk membuat margarin dan biodiesel, karena harganya lebih murah daripada minyak zaitun.
            Setiap varietas bunga matahari memiliki komposisi asam lemak yang berbeda; beberapa jenis "high-oleic" mengandung tingkat lemak tak jenuh tunggal yang lebih tinggi dalam minyak mereka daripada minyak zaitun. Minyak ini terkadang juga digunakan dalam sabun.
            Sejarah
            Tumbuhan ini telah dibudidayakan oleh orang-orang Indian Amerika Utara sejak ribuan tahun lalu. Selanjutnya tersebar ke Amerika Selatan dan menjadi salah satu sumber pangan bagi warga Inka.
            Setelah penaklukan oleh orang Eropa, bunga Matahari diperkenalkan ke Eropa dan berbagai penjuru dunia lainnya pada abad ke-16. Semenjak abad ke-17 bijinya digunakan dalam campuran roti atau diolah sebagai pengganti kopi serta cokelat.
            Penggunaannya sebagai sumber minyak mulai dirintis pada abad ke-19.
            Habitat
            Bunga matahari menyukai tanah yang subur dan hangat. Tumbuhan ini menyukai suasana yang cerah. Mengingat asalnya, tumbuhan ini cocok tumbuh pada tempat dengan iklim subtropik.
            Di daerah tropika hasilnya tinggi jika ditanam pada dataran tinggi. Di daerah beriklim sedang seperti Eropa tumbuhan ini hanya bisa ditanam pada musim semi hingga musim gugur dan harus dihindari terkena frost.
            Kerapatan tanam biasanya 60000 hingga 70000 tanaman per ha.
            Karakteristik
            Bunga matahari merupakan tumbuhan terna semusim yang berasal dari Amerika Tropik bagian utara (Meksiko), tinggi 3m sampai 5m tergantung varietasnya. Daun tunggal lebar. Batang biasanya ditumbuhi rambut kasar, tegak, jarang bercabang.
            Bunga tersusun majemuk. Terdapat dua tipe bunga: bunga tepi atau bunga lidah yang membawa satu kelopak besar berwarna kuning cerah dan steril, dan bunga tabung yang fertil dan menghasilkan biji. Bunga tabung ini jumlahnya bisa mencapai 2000 kuntum dalam satu tandan bunga.
            Penyerbukan terbuka (silang) dan dibantu oleh serangga. Pada hari yang cerah, tandan bunga majemuk mengikuti pergerakan harian Matahari (asal nama tumbuhan ini), yang gejalanya disebut heliotropisme. Tumbuhan mendapat keuntungan 10% lebih fotosintesis karena pergerakan ini.
            Buahnya bertipe buah kurung (achene). Buah kering berdinding agak keras dan tak terlalu tebal ini sering disangka 'biji' bunga Matahari, karena memang tidak dapat dengan mudah dibedakan. Biji yang sesungguhnya terletak di dalam, terlindung oleh buah yang serupa tempurung.
        </item>
    </string-array>
</resources>